
\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\markboth{Abkürzungsverzeichnis}{}

\label{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}[RC-Baustoff] %in den eckigen Klammern steht die längste Abkürzung, von ihr hängt der Abstand von Abkürzung und Bedeutung ab
\acro{adc}[ADC]{Analog-Digital-Konverter}
\acro{asic}[ASIC]{Anwendungsspezifischer Integrierter Schaltkreis}
\acro{can}[CAN]{Feldbus \acroforeign{\textit{Controller Area Network}}}
\acro{cs}[CS]{Chip Select}
\acro{csv}[CSV]{Komma-separierte Werte\acroforeign{\textit{Comma-separated values}}}
\acro{dof}[DOF]{Freiheitsgrade \acroforeign{\textit{Degrees of Freedom}}}
\acro{dps}[dps]{Grad pro Sekunde \acroforeign{\textit{degrees per second}}}
\acro{dsp}[DSP]{Digitaler Signalprozessor}
\acro{dut}[DUT]{Testobjekt \acroforeign{\textit{Device Under Test}}}
\acro{fft}[FFT]{schnelle Fourier Transformation \acroforeign{\textit{Fast Fourier Transformation}}}
\acro{gnss}[GNSS]{Globales Navigationssatellitensystem}
\acro{i2c}[I2C]{Kommunikationsprotokoll \acroforeign{\textit{Inter-Integrated Circuit}}}
\acro{ic}[IC]{Integrierter Schaltkreis}
\acro{id}[ID]{Identifikationsnummer}
\acro{imu}[IMU]{Inertiale Messeinheit}
\acro{ispu}[ISPU]{Intelligent Sensor Processing Unit}
\acro{lsb}[LSB]{Geringwertigstes Bit \acroforeign{\textit{Least Significant Bit}}}
\acro{mems}[MEMS]{Mikro-Elektro-Mechanische Systeme}
\acro{mlc}[MLC]{Machine Learning Core}
\acro{opv}[OPV]{Operationsverstärker}
\acro{rlg}[RLG]{Ringlasergyroskop}
\acro{smt}[SMT]{Oberflächenmontage Technologie \acroforeign{\textit{Surface-mount technology}}}
\acro{spi}[SPI]{Kommunikationsprotokoll \acroforeign{\textit{Serial Peripheral Interface}}}
\acro{tco}[TCO]{Temperaturkoeffizient}
\acro{tfg}[TFG]{\textit{Tuning fork} Gyroskop}
\acro{uart}[UART]{Kommunikationsprotokoll \acroforeign{\textit{Universal Asynchronous Receiver Transmitter}}}
\acro{udp}[UDP]{Kommunikationsprotokoll \acroforeign{\textit{User Datagram Protocol}}}
\acro{usb}[USB]{Universeller Serien-Bus \acroforeign{\textit{Universal Serial Bus}}}




\end{acronym}